﻿ Phản_ứng của dư_luận Anh về việc Eriksson ra_đi
Việc FA quyết_định chia_tay Eriksson ngay sau World_Cup 2006 đã gây ra rất nhiều phản_ứng trái_ngược . Nhưng hầu_hết dư_luận Anh vẫn ủng_hộ và ghi_nhận đóng_góp của nhà cầm_quân người Thụy_Điển , bất_chấp những scandal gần đây của ông .
Sau khi tờ News of the World công_bố toàn_bộ chi_tiết những tuyên_bố không hay của Eriksson về các học_trò và chiếc ghế HLV của chính mình , sự giận_dữ của một bộ_phận các CĐV đã đặt FA vào thế bị_động . Và họ đã ra quyết_định chia_tay nhà cầm_quân người Thụy_Điển sau mùa_hè sôi_động ở Đức .
Gordon_Taylor - Chủ_tịch Hiệp_hội Cầu_thủ chuyên_nghiệp Anh ( PFA ) tin rằng việc Liên_đoàn bóng_đá Anh ( FA ) chia_tay Eriksson là chuyện tất_yếu xảy_ra vì : " Những lời đồn đoán không ngớt gần đây đã đặt FA vào tình_thế phải dẹp yên những nghi_ngờ đó và hướng sự chú_ý của mọi người , đặc_biệt là các tuyển_thủ , vào World_Cup sắp diễn ra .
FA cũng cân_nhắc liệu có để Eriksson tại_vị hay không . Xét trên phương_diện này , việc chia_tay Eriksson là hợp_lý và nó cũng giúp các cầu_thủ an_tâm chuẩn_bị cho World_Cup " .
Trong khi đó , cựu quyền HLV trưởng ĐT Anh , Howard_Wilkingson cho_biết ông cảm_thấy bị sốc và thất_vọng vì Eriksson phải ra_đi : " Hãy nhìn vào thực_tế , ĐT Anh đã xuất_sắc vượt qua vòng_loại trong một bảng đấu rất khó và đang đứng trước cơ_hội thành_công như năm 1966 .
Vì_thế tôi cho rằng công_bố việc chia_tay Eriksson vào thời_điểm này là không hợp_lý . Thành_tích của ông_ta trên cương_vị HLV trưởng không đến_nỗi tồi nếu_không muốn nói là rất tốt . Chúng_ta có nhiều cầu_thủ giỏi và đang có cơ_hội thành_công rất lớn .
Tôi không cho rằng Eriksson phải ra_đi vì những lý_do ngoài bóng_đá . Hy_vọng ông ấy và các cầu_thủ sẽ không bị phân_tâm bởi quyết_định nói trên " .
Một cựu tuyển_thủ và là ngôi_sao một thời khác của bóng_đá Anh , Chris_Waddle tin rằng FA đã thông_báo việc chia_tay Eriksson không đúng lúc : " Tôi nghĩ rằng tốt nhất_là công_bố sự ra_đi của Eriksson sau World_Cup . Quyết_định thay_đổi nhà cầm_quân thường khiến các cầu_thủ bị phân_tâm và thi_đấu không đúng phong_độ " .
Còn theo quan_điểm của Don_Howe , từng là cựu trợ_lý ở ĐT Anh , Eriksson đã hoàn_thành công_việc được giao : " Nhiệm_vụ của ông_ta là đưa ĐT Anh vượt qua vòng_loại các giải đấu lớn và Eriksson đã làm tốt . Đó là lý_do vì_sao chúng_ta mời ông ấy làm HLV trưởng .
Nhưng theo quan_điểm của tôi , ông ấy cũng gây ra nhiều tai_tiếng và thường không có kế_hoạch B cho những tình_huống quyết_định . Đôi_lúc tôi chợt nghĩ Eriksson cần có sự giúp_đỡ về mặt chiến_thuật " .
Theo P . D . Vnexpress / BBC
